想做前線first aid

呢排日日去發夢做前線 發現自己跑得唔夠快又冇咩大用途 驚自己有一日會仆親拖大家後腳要手足嚟幫我 自己本身識first aid 想問有咩途徑可以join而家有嘅前線first aid隊？真係好想為香港出一分力 幫到前線嘅手足

Pish

我都想知

利申 大學醫療科 未grad 唔知自己夠唔夠資格幫人first aid

推

前線first aid 唔係你諗到咁易上，要克服嘅，不單是現場混亂情況，甚至會有流彈係你身邊刷過，就算你克服到

但要記著，依加太多鬼，first aid team 通常都唔再收人

對有流彈有心理準備，亦知現場混亂，但都仲好想出一分力，會諗辦法證明自己唔係鬼。
真係好想做前線first aider

見到一兩個first-aiders可以試吓問組唔組隊

利申單拖FA次次都現場組隊

只要肯肩負起救援標誌同原則就有資格做first-aid

不過要考慮前線first-aiders都會受到安全同被捕風險
如果承受唔到太大風險嘅都可以做後排first-aid

有示威者嘅地方就需要first-aid
做得幾多得幾多啦
First-aider共勉之

TG:firstaid135

係咪一定要有牌先做得first aid?

建議急救證書要有，最好未過期，始終都係人命。

運用正確急救知識同技巧對傷者進行急救好重要，急救牌係確保傷者得到最適當嘅幫助。

如果急救證書過咗期就盡快續期啦，因為曾經學過first-aid都好，太耐冇運用呢啲急救知識少不免都會生疏。Refresh翻個first-aid 證書再幫更多手足啦。

如果冇急救證書就報St. John或者Red Cross嘅急救課程啦。

另外個人認為沖水沖saline就人人都可以做嘅。特別沖眼注意側頭方向同提醒手足眨眼。

咩崗位都好，主動關心身邊嘅手足啦。